\input{\BuildPath{\thepwd}{terminale/plusloin\_s7\_exo4}}

\begin{exoplusloin}[bgcolor=white,solution]


	\section*{Correction}
\begin{enumerate}
	\item On considère les événements suivants :
	\begin{itemize}
		\item $B$ : \og La pièce est bonne \fg{} 
		\item $A$ : \og La pièce est acceptée \fg{} 
	\end{itemize}
	
	D'après l'énoncé, on sait que $P(\overline{B})=\num{0.04}$, $P_B(A)=\num{0.95}$ et $P_{\overline{B}}(\overline{A})=\num{0.98}$. 
	
	On peut représenter la situation par l'arbre pondéré suivant :
	
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}
			[level 1/.style={level distance=2cm,
				sibling distance=3cm},
			level 2/.style={level distance=2.5cm,
				sibling distance=1.5cm}]
			\node {} [grow'=right]
			child {node {$B$}
				child {node {$A$}
					edge from parent node[above] {$\num{0.95}$}
				}
				child {node {$\overline{A}$}
					edge from parent node[below] {$\num{0.05}$}
				}
				edge from parent node[above] {$\num{0.96}$}
			}
			child {node {$\overline{B}$}
				child {node {$A$}
					edge from parent node[above] {$\num{0.02}$}
				}
				child {node {$\overline{A}$}
					edge from parent node[below] {$\num{0.98}$}
				}
				edge from parent node[below] {$\num{0.04}$}
			}
			;
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
	
	$B$ et $\overline{B}$ forment une partition de l'univers, donc, d'après la formule des probabilités totales,
	\begin{align*}
		P(A)&=P(B) \times P_B(A) + P(\overline{B}) \times P_{\overline{B}}(A) \\
		&=\num{0.96} \times \num{0.95}+\num{0.04} \times \num{0.02} \\
		&= \num{0.9128}
	\end{align*}
	
	\item La probabilité qu'une pièce acceptée soit défectueuse est $P_A(\overline{B})$. 
	
	Or, $P_A(\overline{B})=\dfrac{P(\overline{B} \cap A}{P(A)} = \dfrac{P(\overline{B}) \times P_{\overline{B}}(A)}{P(A)} = \dfrac{\num{0.04} \times \num{0.02}}{\num{0.9128}}=\dfrac{8}{\num{9128}}= \approx \num{0.001}$.
	
	\item On note $E$ l'événement \og Il y a une erreur de contrôle. \fg{}.
	
	Il y a une erreur de contrôle lorsque la pièce est bonne et refusée ou lorsqu'elle est défectueuse et acceptée. Ainsi, on a $E= (B \cap \overline{A}) \cup (\overline{B} \cap A)$. 
	
	Or, les événements $B \cap \overline{A}$ et $\overline{B} \cap A$ sont disjoints, donc :
	\begin{align*}
		P(E)&=P(B \cap \overline{A})+P(\overline{B} \cap A) \\
		&=P(B) \times P_B(\overline{A}) + P(\overline{B}) \times P_{\overline{B}}(A) \\
		&= \num{0.96} \times \num{0.05}+\num{0.04} \times \num{0.02} \\
		&= \num{0.0488}
	\end{align*}
	
\end{enumerate}
\end{exoplusloin}